{
    "title": "壇經二11",
    "range_remark": "(p116~p191)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "歸依覺, 「」 ,歸依正, 「」,歸依淨, 「」 正確排列為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)眾中尊、兩足尊、離欲尊",
                "2)兩足尊、離欲尊、眾中尊",
                "(3)離欲尊、眾中尊、兩足尊",
                "(4)兩足尊、眾中尊、離欲尊"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "邪迷不生,少欲知足,能離財色名 ,",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "念念無邪見,即無人我貢高貪愛執著,名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "一切塵勞愛欲境界,自性皆不染著,名,",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "六祖授無相懺悔滅三世罪,念念不被",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)癡迷、憍誑、嫉妒染",
                "2)貪嗔、誑妄、嫉妒染",
                "(3)貪嗔、憍誑、癡迷染",
                "(4)愚迷、憍誑、嫉妒染"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "預防勝於治療,懺是『』,悔是『』,空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)預防、治療",
                "2)治療、預防",
                "(3)反省、 改過",
                "(4)改過、反省"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "志不立,天下無可成之事,雖百工技藝無本於志者也是何人所說",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)朱熹",
                "(3)曾國藩",
                "(4)程頣"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "自性三寶是修行重點, 以『』為師,道法原在自身,空格為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)悟",
                "2)行",
                "(3)覺",
                "(4)道"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "高傲不可一世的樣子是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)驕傲",
                "2)傲慢",
                "(3)看不起",
                "(4)貢高"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "阿彌陀佛因慈念眾生無法出苦海,對天發下『』大愿志, 而感動上天當下成佛",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)108",
                "2)36",
                "(3)48",
                "(4)72"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "世人自色身是?,眼耳鼻舌是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戶、門",
                "2)體、門",
                "(3)門、窗",
                "(4)城、門"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "心是地,性是王",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王居心地上",
                "2)心居王地上",
                "(3)性居心地上",
                "(4)王居性地上"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "能淨即__,平直即__ 空格各為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)阿彌陀佛 觀音",
                "2)觀音  彌陀",
                "(3)世尊 阿彌陀佛",
                "(4)釋迦 彌陀"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "六欲諸天有A四王天B自化自在天C兜率天D夜摩天,正確為何",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)BCD",
                "2)ABC",
                "(3)CDA",
                "(4)ABCD"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "饒益意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)請求以金錢利益眾生",
                "2)以很多的利益去輔益他人",
                "(3)對自己有幫助",
                "(4)求赦罪利益他人"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「……，成道非由      」，空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)布施",
                "2)財施",
                "(3)施錢",
                "(4)金錢"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「菩提只向__，何勞向外      」，空格為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)性尋 求人",
                "2)自性 施捨",
                "(3)性見 觀照",
                "(4)心覓 求玄"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "護短心內    ，日用常行__，空格為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)非賢 利益",
                "2)非賢 饒益",
                "(3)非義 饒益",
                "(4)非良 利益"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "自性內照__即除，空格正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)三毒",
                "2)十惡",
                "(3)八邪",
                "(4)以上皆非  地獄等罪一時消滅。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "何位菩薩仙佛以正直心,發四十八願,度眾生入淨土",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)釋迦牟尼佛",
                "2)地藏王菩薩",
                "(3)阿彌陀佛",
                "(4)文殊菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "調攝亂象，名為___, 觀照事理，名為___",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禪、相",
                "2)定、慧",
                "(3)戒、慧",
                "(4)禪、思"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)慧是定體,定是慧用",
                "2)定慧一體,不是二",
                "(3)定是慧體,慧是定用",
                "(4)我此法門以定慧為本"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "何經云：「直心是道場，直心是淨土」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六祖壇經",
                "2)淨名經",
                "(3)金剛經",
                "(4)涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "世尊十大弟子中，何人智慧排行第一？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)迦葉",
                "2)阿難",
                "(3)舍利佛",
                "(4)目鍵連"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "不著相，不起分別心，平等正直，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "不起執，一切無顛倒妄想。稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "對諸境色，永無起動，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "酬害的解釋？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)酬勞",
                "2)報復",
                "(3)害怕",
                "(4)受苦"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "於諸境上，心不染，曰",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無縛"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念，念念相續不斷，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)繫縛",
                "2)無念",
                "(3)無住",
                "(4)無相"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "舍利佛宴坐林中,被誰訶斥：並非坐著不動,便是禪定",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)佛陀",
                "2)達摩",
                "(3)維摩詰",
                "(4)迦葉"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「」乃修道極高境界的功夫",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一行三昧",
                "2)定慧",
                "(3)無住",
                "(4)無念"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "『顛』意即",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)顛倒錯亂",
                "2)顛峰",
                "(3)山頂",
                "(4)瘋狂不止"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "相互學習是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)相長",
                "2)相教",
                "(3)相學",
                "(4)相習"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念,念念相續不斷名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自縛",
                "2)無縛",
                "(3)繫縛",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "一燈能除千年暗，………… 念念圓明，自見本性\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "一智能滅萬年愚莫思向前已過不可得常思於後"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "迷人修福不修……………………來造\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "道 只言修福便是道 布施供養福無邊 心中三惡元"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "忽悟大乘真 ……………………同一類\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "懺悔除邪行正即無罪學道常於自性觀即與諸佛"
        }
    ]
}